英金融時報：台灣將捐百萬份口罩給歐盟 「數量勝過北京」恐激怒中國

記者丁維瑀／綜合報導

英媒《金融時報》今日報導，台灣當局正就捐贈數百萬份口罩給歐盟進行討論，此舉可能激怒中國，並突顯疫情中的地緣政治影響。

據報導，一名位於台北的高級政府官員說，有關捐贈口罩的討論已進入後期階段，數量可能超過北京3月向歐盟承諾運送的220萬個口罩，「我們一直在商談而且取得進展」、「很快會有聲明」。

歐盟一名官員談到這個議題時，則說「我們歡迎團結一致」，但也承認顯然涉及與中國的敏感問題。歐盟執委會主席（Ursula von der Leyen）3月18日宣布中國承諾的物資，歐盟仍在等待來自中方的200萬個醫療口罩、20萬個N95防護口罩以及5萬個冠狀病毒檢驗試劑盒。

報導指出，雖然歐盟遵循所謂的一中原則，與台灣並沒有外交或正式的政治關係，但仍與台灣保持有建設的對話。隨著新冠肺炎（COVID-19）疫情持續肆虐，歐洲國家正積極尋找醫療物資。

內文描述，在中國堅持下，台灣被排除在世界衛生組織（WHO）以外，當局渴望利用目前在防疫方面取得的成功，來加強與國際間合作，特別是與像是西方民主國家等攜手。

台灣3月30日還宣布一項與澳洲的協議，澳洲將提供用來清潔雙手的酒精，換取台灣製作口罩所需的不織布。報導形容，台灣很早就實施出口禁令，並配給醫療口罩給人民，同時政府也提供相關保障給生產配備的製造商，這使得口罩產能迅速提升，截至3月31日，單日可生產1300萬片。

總統蔡英文1日上午表示，台灣將提供國際口罩、藥物、技術等，給予疫情嚴重國家總計1000萬片口罩給醫療人員、奎寧藥物給需要國家，最後也提供大數據檢疫系統。

島國屌打蝗國

今次台灣手牌真係打得靚

本國防疫做得好
仲可以係外交上轉守為攻

依家台灣班親共人士係度發哂癲
咩陳時中太辛苦 換蘇貞昌上走做

呢隻烏鴉出幾多 我出到一蚊

支那又被比下去
遲D大量生產埋快速測試劑比其他國家
順便提升埋國際地位

台灣係咪睇得自己太高

支共前日先捐10億個口罩比法國，你200萬個算乜野?

今時今日仲怕激嬲支那？

唔 好 俾 借 口 共 產 黨 嬲 ！

買又變撚左捐

好心其他國家夾走一帶一路d基建補血啦

真心打得靚

因為本身都被中共打壓開 經濟一早脫離左擺佈 用最快最狠既手段去防疫

全球抗疫最成功既國家 同埋大選完左無耐 班垃圾國民黨 全部縮返入去老母個閪到 聲都唔夠膽出

今鋪真係攞口罩有西屌

買同捐 好似兩樣野黎

上位了

五毛又開始fake news話捐

中國3月18號承諾既口罩到左未？垃圾都要整咁耐？

你見成個歐洲冇人講支那捐罩
一有人講就出嚟屌話呢d係用錢買(意粉國)

但港人捐小小罩比英國國會議員就有咁大回響 就正正呢d真係捐 唔洗比錢買

即係對外國援助嘅上限要取決於中國

中國畀人情畀五百我就唔准畀八百？

我諗冇受助國會樂於見到呢件事

全世界 d 口罩都是支那捐的

source?

係賣！賣完仲要劣貨被彈貨

捐你老母臭系，支那幾時轉左開善堂啊，咁撚on9你唔係以為有人信啊？

又話和平崛起
仲咩咁惡

交易又變左恩惠照顧

支那宜家送千萬份都冇國家會要

激嬲咗咁支那會唔會怒捐番一億個出去?

佢地羅輯係咁無錯wo。東江水都講撚到係免費俾香港架啦，唔意外呀

開始日日都有還押幾個月手足上庭

捐既就算唔使出聲，對方都會幫你出聲
係支那呢個無恥鬼國先會大大聲指鹿為馬

推

讚台灣嘅同時 唔好忘記你係香港人 請你都為香港嘅外交出分力

［緊急］繼續與美國醫護同行！眾籌已過半數

台灣好波

大陸啲外交愈做愈核突
宜家好似成個小人咁
成日要提醒人地感恩

( Show Blocked User - 哥本哈筋 )

諗諗下Korean Fish 好在贏唔到，唔係嘅話實瀨嘢

先唔理買定捐
你寧願要10億支國fail口罩
定200萬個台灣真係有用既口罩

針鋒相對其實係兩蔣作風，自由中國一定要同共產中國喺所有領域鬥到底

買=恩賜
賣=捐

多少係次要，最緊要唔係劣質口罩

係供電供水送食材.

然後, 真係有香港人跟住講.

台灣關自由中國咩事

鎖國啦屌你老母成日話「捐」野無回報

有咩好嬲
咁你支那係廢
淨係識口交搞到成口精

Taiwan難波温

平時就台灣係中國既
做咩今次唔讚台灣為中華民族增光？

你支那咪慢慢嬲囉，又唔敢出兵打人

嬲乜鳩，唔服氣未捐多d 囉
好似拍賣咁，價高者得

呢排台灣真係好尾機
facebook政府文宣又高質有創意
想移民台灣了

可能佢想比喻維希法國同自由法國

兩蔣年代兩岸對立，中華民國不嬲都係以自由中國自居去同共產黨針鋒相對，淨係香港都有排鬥；你唔信嘅睇返冷戰時期嘅宣傳品就知

口交部：是中國台灣捐的

蔡英文係國際關係專家
係沈旭暉嘅行家

2020武統台灣

台灣是中國的，即是中國捐既，多謝中國就可以了

香港人識得讚台灣, 笑鳩中共
但係自己又要堅持留喺中共底下
究竟想點架

仲要係高汁口罩

送多啲都話激嬲中国
支那賤畜

支那劣勢口罩

想玩單機

捐咩撚嘢 賣啊

所以唔係成日吹自己係全球第二大經濟體，吹有13億人就得嘅，聲大大無貨賣咪呢D囉

Btw 就算強國到時真係出到貨都要小心驗清楚，一陣原來係伏黎唔用得就好笑喇

自由中國呢個名用咗好耐， 我諗至少50年代已經開始，去到1978年中美斷交嘅時候仲有人用

真金白銀買㗎屌你老母戇鳩仔

諷刺嘅係果時嘅台灣根本冇自由

小學雞治國係咁

大量生產口罩又好 快速測試劑又好

根本個QC都唔得 咪比人彈返轉頭

我估支共下一部就會將台灣送既物資拖落水 係咁傳話佢地QC都唔得 等d奶共國家送到十足十
支共專做呢d 損人又不利己既野

你瞓撚醒未死五毛

恐激怒

支那送既用得咩

質量好100倍

又嬲

掟10億件連支那人都唔要既劣質爛罩去靠害

一個島仔屌打全世界

買同捐都唔識分

台灣呢幾年嘅國際眼光真係好勁
蔡英文係由佢讀大學開始已經被精心培育，佢對兩岸關係對國際嘅了解，真係好犀利

直覺覺得強國會當自己國家捐左 因為以佢地面皮既厚度 佢地做得出

唔係台灣睇得自己太高 係全世界（除左支那同盲粉）都覺得台灣做得好呀

一個咁細國土既國家 可以一邊頂住支共入侵 一邊有效防疫之餘重可以送到物資比其他國家

不過你呢條睇開Fake news既藍絲/五毛點會睇到
淨係睇到支那打飛機文姐

如果中國咁樣阻攔仲好，歐洲可以大大聲屌佢見死不救，政治凌駕抗疫

200 萬個用得, 10億中得1萬用得

而家d五毛真係好易搵
又block一個

都唔係架
中天班韓粉仲係度雞蛋裏挑骨頭
當然仲有香港出世既馬特

台灣number1

taiwan no 1

奴才式報道手法，咩叫”此舉可能激怒中國”，你係主子肚入面條蟲？呢啲報道用語咪長年奴隸化啲欠獨立思考嘅讀者囉

說話唔係咁講，中華民國1947年普選國會、1950年代開始已經做緊地方選舉，黨外人士高玉樹都曾經當選台北市長。

當然用今日嘅標準去睇未盡完善，但係只要知道大陸係點樣淪陷、知道共產黨有幾無孔不入、知道當年左翼係全世界青年潮流，就會明白的確需要嚴厲措施去防範共產黨，先至有基礎建立今日民主自由嘅社會

終國捐口罩
收人錢叫捐
屎渠就有得佢捐

大陸人最鍾意做生意搵錢講成做恩賜

五毛，block得

所以台灣而家都講轉型正義
將戒嚴時期既文件解密

剩係嬲就算?
記得要一哭二鬧三好喎

不知幾撚大聲
繼續屌小英不顧在陸台灣人既死活
笑撚死人

10億精就有

中華民國又贏

支那又贏

如果國民黨上台，分分鐘嚴重過宜家啦

好彩台灣人揀咗民進黨

全部一帶一路動月緊急法腰斬支那工程唔賠款

屌你老母

係幾高
質量比支那高

老人政治，KMT內又有派系鬥爭
你睇蔡fb就知，喺適當位置用啱人

Mass點樣好100倍
一係用品質一係用質素，咪用支那垃圾語言ok?

口罩是假的，我們有心先真的

北平共产党另亞洲人被歧視，台灣為亞洲人爭光

支那捐埋D垃圾防疫物資,捐幾多都無用啦

有臺美關係法案撐，唔使怕

最緊要係合規格

大家都係中國人窩 做咩咁計

計較

日久見人心

依家轉型正義老實講係有啲鬥氣，為咗批判當年嘅國民黨，就連好多中共認證嘅共諜都平反變咗白色恐怖受難者

The only good commie is a dead commie. 我覺得糾正昔日錯誤係應該，但同時都要肯定當年防範中共滲透嘅貢獻。

五毛可以用支共㗎

諗緊點樣係口罩播毒。

咁都有一隻

之前明日大嶼話填海
d支那人都可以講成係支那送地比香港

支那冇規格冇qc賤畜營運管理
質量quality典會係支那語？
mass 唔係生產量？

台灣加油

質素取勝

蝗國又話疫情已過，仲要口罩嚟做乜

唔知我哋見唔見咗到呢日呢

樓主借個位黎置頂可以嗎

要人要錢要資源！線下文宣全港大行動 重建文宣網絡

不過國民黨成日都係幻想自己仲喺度執緊政嘅在野派，一個完全唔合格嘅反對黨

捐乜撚呀，唔識字呀死盲毛？

要不是意大利來消費，你們中國完蛋了

中共話自己無新確診
咁仲要物資黎做咩

話自己主人係支共想死？

小支支

走數
支拿狗最多咪又係面都紅晒同口交鳩up
夠撚疆出兵咩

果班友事無大小都嬲嫁啦

on9 捐幾多要睇他國面色？ 邊位呀中國

韓國魚做左總統台灣應該會滅國

台灣好波
大陸見到咁樣，就算自己人民醫護冇口罩，死都死啲貨出黎俾歐盟，就好似三年大饑荒送晒啲糧俾第三世界一樣

師兄借一借個位
呢個係一篇投訴師投訴藍店嘅參考文章

大你20萬個

根本當年就係一班殖民者藉反共諜之名，去殺教育水平更高嘅台灣人

中國 垃圾

又block一隻fake news五毛，法國買，支那賣。

12.8%支持 58%反感

你幾條友真係唔識架wo

曬氣啦，人地同佢買又當人地係乞兒，又大肆宣傳人地點樣多謝中國，點知比曬垃圾人，我念依家中國送都冇人要

唔好計數量住
要畀錢同捐贈都差十幾條街啦

激怒又如何
又出架戰機係海邊飛?

吳斯懷呢D傻鳩仲幫國民黨倒米

呢個時候在野黨正路係易得分過執政黨，點知

正

其實台灣應該要高調d發賀電恭喜支那"抗疫成功"
所以台灣希望將抗疫重心集中在歐洲
希望同支那放底成見
同心協力救援歐洲
睇下到時支那口交部會有咩回應

mass can mean weight of course...but if you look at the context of the discussion here...mass has been referred to quantity

muscle mass vs muscle quality

最驚你唔嬲

重質又重量

嬲乜
自己又比唔夠人
又要比劣質垃圾
狗都唔屌
台灣no1

不過講真係習近平廢，明明上任都已經成手同花順，訓著出都贏，咁都可以搞到咁

呢個post列曬所有匪語，以後唔撚準用！

屬於3.2

你鐘意點就點，講咁多年都係咁

一個中國原則下，全球只承認中華民國。支那可收皮！

何文匯制作？

98金融風暴都吹到係支那磅水救港喇

蔡英文同台灣真係贏哂全世界嘅掌聲

依度好危險，快d捐番入你老母個閪度啦

點解要係激嬲？唔直接激撚死佢哋？

捐精啦你

做得好!

cls 文字獄？我呢D成年先上高登學中文的,上lihkg都要正字？
I am not a fucking Chinese...Why bother? this shithole language will disappear soon.

香港都要玩民間外交!!!

送幾個驗，整多張合格紙，

又block一隻

有無原文睇
如果日落帝國記者咁寫就抵佢日落帝國天黑喇

恐激怒
無病呀？ 怕就番去老母個閪到
依家 支那等比人收皮

台灣no1

好彩柯文哲無選

標題應該咁: 台灣將捐百萬份合格口罩給歐盟

質量比支那重
有人話唔用用蝗語

根本呢個世界唔需要咩白紙黑字嘅邦交
有邦交咪又係屌你送嗰D係垃圾

台灣係呢次同歐美成功結盟之後，幾時可以反攻埋大陸

玻璃心呢邊搣飛入場網軍排返隊呀

鬥捐囉
oh唔記得咗歐洲要退番啲垃圾中國貨

支那貨係買架

用埋D支那語咪就係支那propaganda machine 洗腦既結果囉

係我就寧願講返英文好過喇

唔好講數量啦 質量都贏支那

難做嘅嘢...咪唔好做囉

中國人要網上暴動啦

重就一定好

CLS明明自己用錯詞仲要屈人文字獄

都零確診，仲使乜人捐?

學多幾年中文先喇

蔡英文嘅國際公關好撚勁，穩定自己國家嘅口罩供應，仲要係歐美需要口罩嘅時候畀到口罩佢地，已經將台灣係國際地位提升唔少，支那再出聲發爛渣即係順便零成本咁踩鳩多支那一腳，個差距仲大

好呀
激嬲支那咪激嬲佢囉駛比面？

支那顧掂自己先
又出口劣質貨出醜

可能仲執緊二手罩

台灣救世界！

捐你老母

口罩外交

法國向中國訂購10億個口罩

又嬲啦

恐激怒中國
激怒咪激怒，佢而家可以做啲咩呀？
隨便發爛渣，睇下仲有邊個企中國嗰邊

柯P選都無影響大局，只係小英唔會大勝得咁癲...

柯P露哂底，郭董可能仲有機

嬲咪嬲囉，人命緊要過一切啦

讚台灣嘅同時 唔好忘記你係香港人 請你都為香港嘅外交出分力

［緊急］繼續與美國醫護同行！眾籌已過半數

求樓主pin 我

由今日開始，希望所有媒體kol 連登仔，要抬台灣嚟踩港共後知後覺，而唔係澳門

質量都更勝一籌

Push

Made In Taiwan

支那狗發現 block

國民黨初時話封關、禁出口口罩 唔人道囉

有沒七成係合規格 傻閪支那狗

台灣又贏

捐返落你老母個閪啦

印撚住武漢肺炎啦

精就唔出聲啦
宜kmt出聲=幫dpp滿血狀態下再補血
江啟臣想改革根本好難

激怒？ 又口交？